《她》每一個擦肩而過的陌生人，都跟她有過一段感情

《她》

每一個擦肩而過的陌生人，都跟她有過一段感情

她－碰撞

「有一種憐惜，是你被別人弄痛弄傷了，他一直慰問著你。」

小時候，她唯一感到父母的愛，就是當她弄傷流血了。

她頭部給重重的打中了，帶來一陣暈眩。

她在赤柱參加獨木舟課程，在淺灘練習划槳時，旁邊那年青人的槳板，不小心擊中了她後腦。

那教練見她坐倒在地站不起來，還滿口胡言亂語，忙湊上前察看。她的後腦被細細的檢查著，有一點痛，也有一點温暖。

身旁的那年輕人，一直在道歉。其餘學生，都湊上前來，把她圍了起來。

她在那淺灘上，感覺人人都疼愛她，人人都憐惜她。

「教練，你可以抱我上岸嗎？」她問。

她靜靜的瞧著那教練的雙眼。希望教練會把她抱起來，抱到安全的地方。

教練淺淺的笑了，彷彿明白了甚麼。接下來，她就被橫抱起來，慢慢的從淺灘走回岸，再到了救護站。她一直靠在教練的胸前，聽著他的心跳。

她被輕輕的放在床上，頭枕在軟軟的白色枕頭上。

「教練，為甚麼不問問我，有沒有事？」她笑著問，問著坐在身旁的年輕男教練。

「因為我知道你沒有事。」教練答道，沒瞧她一眼。

她一個愕然，心中很難受，怎麼這個人這麼冷淡。

啪的一聲，她滾下床了。

「你抱我的時候，明明很温柔，怎麼突然變得這麼冷淡？」她問。

她很喜歡被憐惜，即使代價是痛是流血。

她身上有無數傷痕，跟她甜美得讓人含在口裡疼的笑容，很是不配。

她手腕有無數刀疤，都是初中時代的產物。後來她想通了，自己流的血不值錢。爸爸見她自殘，還罵了她一頓。

「沒有人會可憐你的，我不會可憐你的。」她記得爸爸這樣說。那晚是聖誕節。

她一直不懂，為甚麼小時候跌倒了，爸爸總會把她抱在懷裡。

年初三那晚，家裡煮盤菜，她坐在桌子前，伸腿把哥哥跘倒了。滾燙的湯，都流在她胸脯上。那年她十三歲。

她在醫院住了一個月，那日子爸爸和哥哥每天都來看她，給她帶好吃的好玩的。那日子是她最好的日子，她每天都笑得很甜美。

她身上結滿燙疤，除了臉蛋還的完好的，完美的。

醫生護士都說，她樂觀又可愛，真惹人憐愛。

她在充滿笑聲的病房中，度過了除夕。

「受了傷，大家都會注意我，重視我。再痛，也是快樂的。」她說。

她甚至拒絕吃止痛藥。她很喜歡別人看到她痛得要命，痛得身子也發抖的樣子。她愈痛，換來的眼神就愈温柔。

那年除夕，是她爸爸陪她過的，最後一個除夕。

中七那年，考完高考，男友帶她到長州度假屋，共度良宵。那是個夏天，沙灘下著毛毛細雨。

他們依偎著，在沙灘撐著傘漫步。踱回房間，她在樓梯，跟男友擁著摔了一交。那一交好重，她右足足踝腫起來了。

男友抱著她，回到了房間。他把她放在大廳的沙發上，逕進了浴室取些甚麼。

出來時，她拿起放在茶几上的電熱水壺，朝自己的足踝打下去。

男友雙眼睜得大大的，說不出話來。

「我很痛呀，很痛很痛！快來救我！」她尖聲叫著。

男友搶上前去，親著她汗濕的前額。

她看著那憐惜而失措的眼神，不爾癡了。

她想起了爸爸。

「你打我吧，要把我打得皮開肉綻，把我打得頭破血流。愛我就打我吧！」她緊緊捉著男友，用近乎絕望的眼神乞求著。

男友哭著，顫抖著握了拳頭，朝她蒼白的身子，一拳一拳的打去。

之後，她交過好幾個男友，幾乎每一任男朋友，都曾經毒打過她。

三十歲後，她再沒交男朋友。

她開始明白，最憐惜自己的人，是最陌生的人。當大家都發現她是個「變態」，就不會再瞧她一眼了。

她趁人家在搬傢俬時，衝上去，給壓傷了腿。她享受著大汗淋漓的工人，瞧著那穿著短裙但流著血的腿，那種手足無措。

她在停車場，等待著泊車的人。那倒後鏡碰傷過她的肩好多次了，車主總是彎著腰給她慰問。

她在街上，被煙蒂灼傷過好多次了。抽煙的人都會把煙扔掉，再用粗魯的手，輕輕擦著她白玉般的纖手。

她喜歡瞧著別人擔心而憐憫的眼神。

「我看過最迷人的眼神，是在二十三歲那年。那時候我還在讀大學。我交了個比我幾歲的男朋友。那時候他還是個中學生。我喜歡他，是因為他常常顯得很緊張，慌慌忙忙的。他身子很單薄，像只小山羊。

他待我很好，有點當我是大姐姐。他會給我煮飯，又給我把宿舍的雜物收拾好。我躺在床上，他坐在床邊地上，靜靜的在瞧著我。他是種小弟弟型的男友。

某天，我在大學健身室，找來了三個壯男。我約了小男友到宿舍，看一些他沒看過的。他很興奮，巴巴的連電梯也不搭，跑著步上樓梯。

一進房門，一個壯男就把他按住。另外兩個肌肉男，把我的衣服一件一件的扯下來，然後把我毒打著。小男友掙扎著，卻被按得沒還手之力。他大喊著，喊得撕肝裂肺。他瞧著我的眼神，是絕望的極至，也是憐惜的極至。

最後怎樣？最後他呆起來了。我被打得遍體鱗傷，滿口是血。我軟軟的躺在床上，叫他過來。他過來跪在我床頭，一直瞧著我。

那一刻，我想起了爸爸，竟爾癡了。

小男友瘋掉了，拿著筆，一直插自己的大腿。一邊插，眼淚一直流。問他甚麼事，他只說不知道不知道。

他走了，也再沒見過了。

她在深夜的馬路上漫步著。

她光滑的腿，又給電單車擦破了。

睇到好痛

睇到都痛

推

多謝巴打 你唔會知第一個回覆對我黎講有幾咁重要

多謝絲打 請多多支持

多謝巴打 請多多支持

點解負評我

睇到有少少擔心樓主心理健康

加油💪🏼

喺隔離POST撳起底睇埋呢篇, 好睇!

棄左故？
可唔可以寫埋落去
好好睇